文憑試狀元多敢言 批判政府冇有怕

近年政府不斷意圖整頓教育界，令新一代學生對社會時事噤聲，但似乎未見成效。今屆不少文憑試狀元依然勇於發表政見，今屆文憑試九名狀元，其中八位都對政府政策表達不滿。

聖保羅男女中學的狀元黃程灝批評一地兩檢及人大釋法違反基本法，令港人對法治失去信心。同校狀元藍正宏則批評中國政府軟禁劉霞是違反人權。&nbsp;

另外，拔萃女書院狀元梁芷喬指《國歌法》手法強硬，是實施洗腦的手段，而且大力推行普教中影響本地文化承傳，拒絕承認普通話是母語。她又批評以立法強迫愛國是下下下策，不能得到市民的真正尊重。

（港人講地mode)
讀屎片！
他們的腦袋都給黃屍老師洗腦了！
高分低能！
他們有經濟獨立了沒有？
口雖說不，身體卻很誠實（或其他無關嘅寸人諺語）
讀咁多書都係做咗美國嘅棋子！
佢哋唔係中國人咩？
香港嘅未來玩完... 最衰都係佔中，埋下禍根！

剩低果個係撐國歌法
今日報紙見到真心on9

咁唔怪得知淨係訪問個個又支持填海又支持一地兩檢個個啦

過多幾年發現入唔到政府就會後悔

你平時私底下9up話政府就無事
你上media比人報過, 一定唔會請 不過都有名你叫, 狀元根本唔會仇出路

I I I was born in Beijing

呢d 狀元好識玩既 你唔批評佢 個仆街政府又點會請你去政府做筍工

唔批評政府會被起底/ 批鬥

可能佢哋預計到美軍快到，到時係撐國歌法嗰條友無人請

廿年後仲keep 到先算啦
梁振英讉責64啦

考到呢啲成績使撚驚你咩
呢度容納唔到 移民外國都易過九成港柒啦

On9。。。

成班屋企已經中產/有錢 仲洗入政府？

一九七五年赤柬攻入金邊，各國外僑紛紛到自己國家的大使館躲避，其中最多是美僑，他們帶著全家大小，連家中的狗，和幫美國人做事的當地人，都被帶進美國大使館，由大使館坐直升機到停在海上的美國軍艦，撤離柬國。（電影《戰火屠城》有細緻描述）。金邊的華僑更多，他們也涌到中國大使館前，但大使館大門緊閉，室內窗帘落下，任憑華僑涌在門前叫喊，使館人員充耳不聞。其後華僑經歷赤柬大屠殺，死亡以百萬計，無數華人經大逃亡歷盡悲慘歲月，部分人僥倖逃到泰柬邊境。過境後，這些柬國華僑拉起橫額，上寫：「寧做美國狗，不做中國人」。